[通脹]按證公司推「終身年金計劃」 長者100萬保費 年派7萬蚊

財政司司長兼按證公司主席陳茂波稱，金管局已原則上批准按揭證券有限公司，推出「終身年金計劃」，65歲以上市民，入場費5萬元，上限100萬保費，即可每月即時提取固定年金。以100萬元保費計，即每年可獲派7萬元，保障市民在生之年的退休生活，及長者退休的理財需要。

金管局總裁兼按證公司副主席陳德霖解釋，以男性65歲投保100萬保費計算，每月可獲5800元，每年則獲得7萬元，年金率為7厘。同時設有「身故保障」，如果長者提早過身，其家屬或後人可獲105%保費退回。另外，如長者有緊急資金需要，在未取得105%回報前，可根據折算率套回保費，提早退出計劃。

內部回報率3%至4%

他表示，現時香港65歲以上人口佔香港人口16%；20年後會超過30%。目前市場缺乏產品，令長者可將儲蓄、資產轉至穩定、長期的收入，今次按證公司的計劃，希望可填補市場不足，初步一筆過資金的內部回報率為3%至4%。

按證公司今日召開董事會會議，通過有關年金計劃建議，參與計畫的長者傾向訂為年滿65歲人仕。

好想買，點解永遠都係益老人家

成班厄飯食Overpaid既HKMC，掛人頭賣鼠肉不務正業已經過撚份，依家仲拎納稅人錢去做埋保險佬個份，做大莊坐壽險Risk？？？

出100個同MC鬥長命年pa7%好似幾So，不過保險同米青算永遠魔鬼在細節中，夠薑寫明個Cashflow先啦仆街政府！！！

100萬元保費係一次FULL PAID?

係既話, 7%保證回報我真係狗衝呀！

(BUT未夠65歲)

真正保本冇歲數限制bababa先發夢啦！！！

冇一球可以點保障

入場費5皮

晒氣啦，
到時又唔知係未送比支那run
到你要既時候，又推遲5年至有得攞，
財到支那手，一去無回頭呀

放1球入去
幾時可以提返出黎?

你驚自己唔夠65好過啦